# TP Chat

### Objectifs pédagogiques du TP

- Se familiariser avec la programmation côté serveur en Java : servlets et JSP
- Concevoir une application Web complète et fonctionnelle comportant plusieurs couches distinctes
- Gérer les sessions
- Manipuler les headers HTTP
- Comprendre les grands principes de l'approche REST
- Se familiariser avec la programmation orientée-ressource
- Utiliser les annotations REST de Spring
- Se familiariser avec les mécanismes de base des technologies AJAX
- Traiter des données reçues de manière asynchrone côté client


### Mise en oeuvre

On a mis en oeuvre les items suivantes:

- [x] Envoi des messages par JSP
- [x] Envoi des messages par Ajax



### Unité d'Enseignement

- M1IF03 - Conception d'applications Web
- Prof. Lionel Medini
- [Page du cours](http://liris.cnrs.fr/lionel.medini/enseignement/M1IF03/)

### Auteurs

- NAZABAL Amaia 11614291
- FADDI Sophiaa  11614340

### Démarrage

#### Conditions Préalables

1. JAVA 8
2. Maven
3. Tomcat 8

### Comment executer?

Executer la commande suivante:

```
mvn clean package
```